\section{Introducción} % un titulo dentro de la sección
\label{sec:introduccion}

Trabajos anteriores \cites{kasiak2012, chripczuk2020} han demostrado la capacidad 
de aplicación de la \acrshort{ds} en problemas similares. Este documento
intenta expandir sobre el modelo presentado en \cite{chripczuk2020} y colaborar
con diferentes líneas de investigación propuestas~\cite{rambo1, rambo3}.

Los modelos que se exhiben en los trabajos citados, buscan representar el
comportamiento dinámico que sucede durante la realización del Trabajo Final
~\cite{tfasc} de alumnos de la carrera \acrlong{asc} (\acrshort{asc}),
los objetivos que busca lograr este trabajo están relacionados con
el desarrollo de un proyecto en un entorno de práctica profesional, siguiendo
el ciclo de vida del software.

% TODO: Refactorizar la descripción del outline del documento
% TODO: agregar el tema de las ecuaciones
% TODO: (?) necesario agregar alguna explicación básica de DS? SIP
% TODO:

En la siguiente sección se presenta una breve descripción de
lo que trata la Dinámica de Sistemas (\acrshort{ds}), luego se prosigue con un
avance del modelo el cual es una contribución al ya mencionado proyecto,
a continuación sigue una descripción más detallada de cada una de las variables
que tienen inferencia en el modelo presentado. En ultima instancia, se propone
una serie de interpretaciones de acuerdo a los resultados que se obtengan en los
diferentes experimentos de simulación sobre el modelo.
